Flutter正式1.0版本

React Native仲係0.57是咪等死

一早係要等死啦, 琴日睇到嘩嘩聲, 連game engine , 2D , 3D movement 都有

而且我最近整緊flutter map with google, 之前發現都仲係有問題, 無inline view, 依家佢叻仔到連inline view都搞埋

變埋developer preview 既plugin tim啦

mobile apps今次到google贏返仗

話時話Angular都有dart版~
大家學完Flutter可以順便寫埋Angular

睇下呢條片 今日新鮮滾熱辣, 有可能之後係倒番轉, 寫開angular dart既人學flutter

同ionic有冇咩分別

ionic 用 webview, performance 差過 flutter

差好遠....一個web app, 一個原生app

公司己經開始 plan 所有有 UI 嘅野轉晒 flutter

無咩點研究Flutter
佢有咩優勝過RN
見佢d library 仲係好少

UI佢整好咗一堆比你直接用唔洗由0揼起
佢已經有第一個stable release vs RN仲係無限期beta
(唔係100% sure)佢用dart可以做strong typing vs RN要特登落TypeScript落去先得 但可能會令個build複雜咗或者唔compatible

以下係我個人超主觀, 同埋怨氣既留言

其實最根本原因係, RN 由一開始決定用JS 作為佢地既力量
就預左成套野就係俾community 同JS 力量做主導, 包括所有libraries 佢地既態度係,

1. 我地呢就只會整個tools 出黎俾大家用 但我地唔會publish 自己套UI tools 同埋d component 出黎嫁 你地最快就自己用community d 輪子去慢慢玩啦 而更多既係, github 呢d community 唔會對你負責任, 最大分別就係UI libraries, React native 係無一套material and cupertino, 更衰格係, 佢自己明明FB 用緊REACT NATIVE, 但都開放自己套UI 出黎, 等你地COMMUNITY 自己用手畫, 你貪靚用得github d libraries 就要預左出事無人同你搞, 有d巴打會話你俾錢買lor, 到時你又要自己衡量風險, 不過用flutter 就成條flutter team support你 , 用俾錢都有人幫你既, 俾月費lor, 自己諗啦

2. 我地唔會咁勤力去整好d documentation 嫁, 睇得明你地就睇啦 根據佢地既官網, 如果你對react 初期無任何概念, 你可以想象下新手入到去一定睇到一頭煙, 要學React native 前要學react, 學react 前要學js, 學js 又要學ES6 , 再發現佢transpile 用nodejs, 即係仲要睇埋nodejs 係咩黎, 唔好話新手, 就算係有d經驗既developer 都俾佢嚇親啦

flutter 對應好處就係, 拿我擺明知道你唔識咩係dart 嫁啦, 因為都好少人用 所以我份doc 一定講到清清楚楚, 如果清楚係能夠介定一種程度, 咁就肯定係未學過programming 都可以跟住黎用得識

你唔需要理解咩係dart, 咩係flex, 咩係row and column , 我官網有大量教學start from zero ,

睇得唔過癮的話仲有進階版tim, 包你做完實學得識

If you are familiar with object-oriented code and basic programming concepts such as variables, loops, and conditionals, you can complete this tutorial. You don’t need previous experience with Dart or mobile programming.

你呢, 就信我官方野就得嫁啦, 意味住你唔洗睇一d 人地寫既教學, 起google 慢慢揾, 既然係人地寫既, 萬一有日佢唔maintain, d 教學又舊左, 又要自己適應番, 呢點你成日會起react native 見到
一D 係ES5 教學, 一D係ES6教學, 有D仲要係Typescript教學, 你有時想copy 直接完發現又要轉 心都傷埋

再對比下react native 官網到底點樣??, 你真係諗住我睇完個官網學得識react native 咁神奇?? 咩都無你睇住同我講你學得識咁把砲??

3. 相信呢刻點都會有人會提到react native expo, expo 無錯好好用, 但係你想customize 裡面d野個陣, 結論都係要reject 番個expo 出黎加野, 雖然flutter 係依家呢刻無expo 呢類tools, 但我相信未來點都會有, 起依家未有既依家個階段, 其實flutter google 已經跳出黎話俾大家聽, 有d native plugin 佢地係會official maintain, 好過react native 剩係俾套tools 你, 理得你去死

4. React native 保持既fps 係最低限度既60 FPS, 有寫過RN 既巴打都知道我想講咩, 雖然話就話60FPS 但其實你想寫到animation LAG LAG地真係唔難, 仲好易tim, 只要你set state 整錯少少野就得啦, 可能fps 呢點你唔太在意唔緊要, 不過flutter 帶左種可能性俾我地, 就係可以拎黎寫遊戲
React native performance

Flutter peformance

Flutter game engine

5. strong type weak type 呢點上面有巴打講左唔重覆

暫時講左咁多先, 等其他巴絲打補充, 其實仲有好多野可以講

Mac 有冇package manager 可以 install Flutter ? brew 好似冇

直接官網download佢個folder落嚟unzip再裝就得

我知，但想用brew manage

應該仲未有

orz

仲有1.0 support web app 呀
總之 flutter 齊doc, 齊UI, 齊lib,
唔洗鳩裝npm
容易上手+唔會寫到太柒

好精警

官網唔好話flutter, 就算angular rn vue,
Ng 同vue係可以睇住官網教學令你由唔識 變到入門 識d, 但rn 係可以由唔識 變迷惑

vue 既doc真係幾有用

因為佢地根本無諗過maintain

試諗下做一個navigator from screen to screen , 其實真係好基本, 每隻app 都一定有, 我諗咁基本既功能一定官方會support 而且stable 啦係咪

然後你睇下呢版

you will probably want to use React Navigation. React Navigation provides an easy to use navigation solution, with the ability to present common stack navigation and tabbed navigation patterns on both iOS and Android.

佢導撚左人地去第二個網站, 第三方自願者maintain 既react navigation , 我屌啊, 連一個咁基本既功能都要俾community 做 Facebook 你會認真同有心對待呢舊野 ？？

根撚本成個react native framework 做撚完就唔理死活, 接近放棄狀況, 成舊野都係Facebook 圍內打飛機

黎到2019 都就快4年啦 連navigation 都要用人地寫既

難怪到依家仲係beta

其實官方doc 我當有缺陷, 當睇唔見啦, 咁當然就要走去搵下人地寫既doc 學野啦

而react 好歹都based on JavaScript , 咁有時你睇人地d教學寫得好好 深入淺出睇到打哂飛機

但你知道一旦個樣野係JavaScript , 單單係語法已經有千千萬萬種, 有時你睇既係oop es6 版寫法 promise , 有時係es5 functional programming of var , callback he’ll
module.exports 寫法 , 有時係typescript interface oop , Async await

更麻煩既係, 當你去搵一d best practise 既時候, 仲會見到d咩currying ( 新手一定覺得好撚奇怪既野）

唔同於java python 個類, 佢地個官網雖然都係9流流, 但佢唔係js , 佢地就係有能力做到, 大家寫既野睇起上黎都係差唔多, 你唔會起入面見到d咩奇怪syntax , 就講就變左language 本身既比較 呢個位唔講太多

無錯react native 就係based on js , 佢就係有呢d問題避唔到, 而理應官方係一定知道呢d問題,呢點就係點解RN 官方要企出黎整好份doc , 至少俾d唔識既人知你講緊咩 睇完我地會明先

NavigatorIOS
Android係咪用唔到?
---

Xcode Swift 係storyboard 拉一個 component 出黎就搞店
Android 都有個 Navigation Architecture Component

RN就打成版code

用緊iphone，但得windows 機係咪冇辦法裝落實體機試

flutter

理論上無 一定要mac機

比較想知點撚解要用dart先寫得 又要浪費生命去學樣冇特登優點嘅language

用vm都唔得？

我覺得要咁諗, 起依家cross platform mobile development 既世界, 稱得上能夠帶俾user 有native experience 既廠 有好多間( no hybrid , no progressive web app), 每間都用唔同既language 寫

我舉幾個比較熟悉既做例子
1. React native by js
2. Unity by c# or js
3. Xamarin by c#
4. Vuejs weex hbuilder by js
5. Flutter by dart
6. Native with java/kotlin and objc/swift

呢位巴打我覺得你係咪諗住要學左dart, 你先可以學識flutter？ , 正正相反, flutter 無咩強調過呢樣野, 好處就係易上手

我自己就認為寫起上黎無任何驚喜, 就係最大優點, 咩叫無驚喜呢? 我成日拎JS 做例子 今次不仿做多次
起JS上面 往往你成日都要小心type checking , 畢竟係weak type, 你可能會話typescript 囉, 無錯係幫到你既, 但係只有你自己maintain 既 pj 可以。你經常會睇到N咁多種ES5 Es6 周圍走, 教學成日撈埋es5 es6 , typescript 一齊寫你成日要估估下, 俾唔到你一種安心既感覺

而Dart 佢本身參考既就係java , 舉個例子, 你讀IT 番學上programming 堂 100% 有學過咩係oop 係咪？接近80% 都係用java 係咪？

class xxx extends yyy

Dart 既syntax 正正就係靠java 個邊, 所以你寫既時候係肯定無驚喜, 因為你已經用過哂, 唔會有d咩新野, 但個program 點樣行, 呢刻variable 係咩type
Dup code 個陣唔係好洗理syntax , 所有野都係預料係起預料之中, 難道呢個唔係就係最大好處啦咩？

唔係用一d潮爆language 先係好, 例如依家都可以用lambdanative

個language 夠哂潮啦, 用lambda 又緊貼連登仔成日吹捧,寫起上黎一定打哂飛機啦係咪, 呢種叫潮流式開發

我更認為個著眼點, language 固然之重要, 但係如果你有一日放低呢種language hunter 呢種偏見, 去睇下flutter community 背後付出左幾多, 能夠令你安心地, 快速地整到個product 出黎 我覺得會好好

佢地有做到
1. Material and Cupertino design
2. Real world example

3.Google 官方開源既gallery

因為你最終都係想寫個product 出黎, 而唔係想學某d language 獨有既野之後瘋狂打飛機

我自己都未話100% 真係話做到 一講JS 就直接有種厭惡感, 但好歹我都用左react native redux build up 左幾隻application 先一眼望咁厭惡, 唔係一開始就咁

起flutter 個官網有照顧到你地, 寫左個for java 人寫dart 既教學

1. vm
2. Hackintosh
3. Macincloud ( 要俾錢 ）

係咪可以好似rn咁靠plugins 就用到device specific hardware
例如check wifi connections etc.

未實際試過 不過我都幾肯定得

點解要咁做?

中意react多D
js好寫好多

絕對做到，flutter 有provide native plugin 可以睇下platform channel

利申 寫開JS

係咪可以開始學
驚好快又改版

Flutter 1.0係stable release嚟
唔會太快改版啦
啲人用RN連1.0都未有都係咁整

係既
之前Angular中過伏就好驚

佢柒過一鑊我估佢都唔敢啦

google好難講....
成日D野話改就改

Flutter係幾好用，但我係垃圾programmer，有時整開sign in with facebook個啲嘢native做慣咗，左抄右抄啲code就算，轉去Flutter始終都係要再諗過，都係要時間習慣。

同埋Flutter出嘅app係iOS個介面都係有好微細嘅怪雞，會係唔似native（咁始終佢都唔算native....）

RN我一知佢facebook就知道唔駛用。最能憎facebook

咁最起碼宜家1.0又真係無乜大問題
照用都暫時比RN好少少

RN係比寫開React嘅人唔洗再由頭學多樣嘢
無寫開React/JS其實學RN嚟無謂

哦，咁我又真係無寫開，不過RN我聽人講都知好多麻煩問題。。。。Flutter係真係你求其都可以整到見得人嘅UI.

因為所有 dev 都寫同一樣野，啲人同 project 可以點調配都得。到最後淨番 backend 同 frontemd，frontend 唔洗再分 mobile Android iOS web team...

雖然Flutter好用，但好多人若果用開native，好少無情情走去咁做。。。。

其實想問下大家，點解會接受到寫JS

First language C++
工作需要一轉寫JS就覺得易寫好多 寫壞咗手勢
回不去了

我當左python咁寫咋

最慘係我公司死都要用 hybrid 野，用完 ionic 未學乖，重寫都要用 rn。我自己寫緊 iot Android native 就未必會轉。

JS早就應該要去。。。。。

香港個啲成日都係咁想慳錢。。。。。

不過Flutter人地話可以有需要，照開番個Android Studio / Xcode file改都得

再跳你唔怕又中伏咩?

Flutter 有plugin幫你做social login既

其實Flutter既plugins(first party + third party)都唔太多 始終係新野
好多野都仲係有bugs同未support到,
但Google應該比好多資源落去搞大呢舊野

今次有保證好多，基本上都算係 native 嚟

用開既未必會成套轉，但會部份轉，你寫開android iOS 一定會知道UIView 同 View

你可以import flutter as 一個View 起你個project 到，咁你寫好左既native code 唔洗重寫既同時，可以寫下flutter

萬一出左咩事，你都只係個個View 有問題 而唔係成個有問題

試過下RN真係一頭煙，學下Flutter先

我都知，所以高層們想轉晒，但我寫 iot logic 多過 UI, 所以都係再觀察下先，但我自己就己經學緊 flutter

E，呢個唔明，可否講多啲。即係我有個Xcode ios app都可以植入glitter code

Angularjs 簡直係

到而家仲有人寫angularjs

寫開js 而家試寫緊flutter
Hot reload 真係好吸引
Dart language接近java, layout排法 接近android 都可接受

唯一大問題係 layout一複雜 child一多 就會產生一堆),)],),) 唔係靠ide分 真係睇到崩潰

Tutorial library tool community都好齊
Google今次好有決心

Google 好多野都虎頭蛇尾。

我就唔執同另開新po 啦 有緣人總會睇到，同埋有好野我唔想開心share

巴打心水清

Google glasses